葉朗程：「不犯法便無懼」是幼稚園 K1 都不如的謬論

「我不犯法，何恐逃犯條例？」這是一個認知上嚴重有誤的思維。

不犯法的人也可以得罪人，可以得罪很多蠻不講理的人。他們蠻不講理不恐怖，但如果蠻不講理之餘更是有勢力人士，你可以由一個不犯法的人變成疑似犯法的人。怎樣變成疑似犯法？我個人本身陰險底，可以想到的方法沒有一萬個也有九千九。從一個大陸戶口過一百萬給你，然後說我公司不見了一百萬，你上來受審吧。

「我不犯法，何恐逃犯條例？」這是一個立論上嚴重有誤的思維。

就算修例，也不代表你明天就會被移交內地，你也可能一世不會有事。坦白說，平心不作虧心事，的確夜半給人敲門的可能性不高。但萬一，你看見廣東道有內地人吐痰，你出言阻止，對方因此對你懷恨，跟蹤你，identify 你，再找他的權貴世叔伯加一條罪給你，讓你成為疑犯再移交內地，你便會知道為什麼平心不作虧心事也需要害怕夜半的敲門聲。你是不是想在街上看見說普通話的人便要像隻狗一樣連指出他們不是的勇氣也沒有？

批判思維是經過了解和分析之後才定下一個 educated conclusion，「不犯法便無懼」是幼稚園 K1 都不如的謬論。

#攻關
IG= marcusyip55

節錄自葉朗程facebook

仲有廢老唔明嘅
唔該用以上例子屌醒佢

再推
一定要令所有人知道惡法幾咁恐怖
聽日一定要出嚟行